『薪火post』BNO 續期資訊(34) 早續早享受之「知否世事常變，變幻原是永恆」

依家正值新舊系統交接期，實際申請過程可能會同 doc & 頭 post 所寫內容有出入，請各申請人根據申請時網頁及確認電郵提供嘅指示完成申請程序，唔好盲目跟隨現有 doc & 頭 post 嘅內容

另外希望使用新系統申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

申請續領英國國民海外護照

所需文件

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

已簽署的聲明書 正本 (簽署不得越過界線或踏在界線上，否則必定要求閣下重簽，導致申請時間延長。有部份人士的表格可能因久未續領或遺失護照而印有副署人一欄，此欄並非必須填寫項目，但HMPO有權保留要求申請人尋找副署人為你的申請副署，請自行衡量風險。）

英國護照 / 遺失或被盜護照聲明書LS01(如已遺失) 正本 (如護照的遺失不涉及刑事，不需要向警察報失或領取報失紙。如你從來沒有屬於自己的一本護照但父或母或其中一人的護照內曾印有你的資料者，請提交該本護照，即使該護照已經過期。如無法提供，請於additional information 註明該本有你資料的護照的狀況，此類遺失護照無需提交LS01表格，除非該護照持有人同時續領護照。)

香港永久性居民身份證 / 香港居民身份證 彩色影印本(如你遺失你的身份證，身份證收據的彩色影印本亦可）

所有未被官方註銷的非英國護照整本所有頁數包括封面、說明、空白頁、個人資料頁 彩色影印本（如果你除英國護照外並沒有持有其他護照，你可以略去此項。如你有權申請特區護照但你從來未有申請，你無需因為續領英國護照而特意申請特區護照，此項要求並不適用於沒有持有其他非英國護照人士。如你已遺失你的非英國護照，你亦無需特意申請一本新的護照，但請於additional information 內註明你曾持有相關護照及其狀況。如果你近期沒有外遊公幹需要，你亦可以直接郵寄該本/該些護照正本，但需自行承擔寄失風險。）

兩張符合規格的相片

過去一年內的住址證明（政府機構，公共事業，學校，僱主發出的信件為佳。）

其他你的聲明書檔案內附之清單有列明需提交之額外文件。(例如改名契，出生證明。有部份人士可能因久未續領護照而要求申請人提交出生證名或父母之婚姻證書正本，但這些文件其實往往未必HMPO職員真正需要你提供，你可以暫且略去此項。但HMPO有權要求你後補該/該些文件，請自行衡量風險。）

在預備好所需文件前切勿提交申請。

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)

舊Post:
『薪火post』BNO 續期資訊(33) 祖國新線上續領系統上線啦!!!!!

『薪火post』BNO 續期資訊(32) 你準備好認祖歸英未?

『薪火post』BNO 續期資訊(31) 支國爆了，你們應當悔改

『薪火post』BNO 續期資訊(30) 早續早享受,遲續有排受

『薪火post』BNO 續期資訊(29) May姐有請

『薪火post』BNO 續期資訊(28) 晚晚舟事件及恭賀袁木拉柴

『薪火post』BNO 續期資訊(27) 香港首本閃令令續領BNO天書上線啦

『薪火post』BNO 續期資訊(26) BNO 去日本唔洗簽證

『薪火post』BNO 續期資訊(25) 睇公海教學唔明就唔好問我地

『薪火post』BNO 續期資訊(24) 睇咗DOCS & BNO教學網站先好問嘢

『薪火post』BNO 續期資訊(23) 連登首家BNO教學網站上線了

『薪火post』BNO 續期資訊(22) BNO永久有效，不受2047影響

『薪火post』BNO 續期資訊(21) 咪鬼續BNO, 中國護照先正統

『薪火post』BNO 續期資訊(20) 港女與非持有人勿入

『薪火post』BNO 續期資訊(19) 淋病稱BNO權利不變

『薪火post』BNO 續期資訊(18) 事頭婆生日快樂

『薪火post』BNO 續期資訊(17) 唔睇Q&A 唔好學人續

『薪火post』BNO 續期資訊(16) 維帝即位 蘇州過後

『薪火post』BNO 續期資訊(15) 謝絕伸手黨

『薪火post』BNO 續期資訊(14) 請睇DOC再發問

『薪火post』BNO 續期資訊(13) 說好的法治呢?

『薪火post』BNO 續期資訊(12)討論別人的續期態度

『薪火post』BNO 續期資訊(11) 極速爆POST!!!

『薪火post』BNO 續期資訊(10) 個POST開始多人

『薪火post』BNO 續期資訊(9) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(8) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(7) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(6) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(5)

『薪火post』BNO 續期資訊(4)

『薪火post』BNO 續期資訊(3)

『薪火post』BNO 續期資訊(2)

『薪火post』BNO 續期資訊

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
等SMS，會答你寄時到
15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號200g $ 50起，睇你份野最後重量而定
上網ec-ship印form 用e-express , 200g 都係五十幾蚊，同空郵掛號差唔多時間
同Speedpost 差唔多時間 可能慢一兩日
speedpost 200g $225 大約2-6個工作日寄到
郵局寄Speedpost有紙文件套免費拎寄之前上網入資料平$10
DHL $ 自己打上去hotline問價 24003388

16. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
17. 有sar果本仲續唔續得
Why not?
18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知
19. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
20. 有無人試過有本火車頭都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
21. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
22.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
23. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以
25.用過廁板去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎廁板定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過廁板入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於廁板或BNO 以外嘅任何外國國籍
26.要幾耐先完成申請?
視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理
個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched
OR 官方答案: 5星期
27. 外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?
BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；
特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。

副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供

首選：完全跟從指引做

次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。

但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副署人？

我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

**以上例子係現有BN(O)持有人談及過往申請並如果申請人限時內無提交副署可能申請失敗。BN(O)嘅審批鬆緊可以急升可以急跌申請人或會蒙受申請失敗嘅全盤損失，而過往表現並非未來表現嘅指標，所以申請前請參讀HMPO嘅文件作出風險評估，同埋尋求專家嘅意見。

Place of birth 一覽

最新

改返左做岩既版本

2018年數字

如果我的護照已過期、遺失或損毀，但我急需護照出行，我可以怎辦？

你可以選擇直接申請單次緊急護照(Emergency Travel Document, ETD)，費用為1,100港幣。ETD最多可使用進出5個國家，但請先自行檢查目的地國家是否接受ETD。另外ETD用完是需要交回領事館。

請注意，緊急護照不論任何原因，包括普通旅行，只要你當時沒有可用的護照均可申請，適合「大頭蝦」忘記在預訂酒店及機票前檢查護照有效期的你申請。請留意，護照過期超過十年或以上者可能無法申請辦理緊急護照，如果你是此類人士，請事先於辧公時間內致電英國駐香港總領事或向你身在地的英國大使館、高級專員公署或領事館查詢。

需要文件：
-已填妥之緊急旅遊證件申請表格
-證件相2張 (白底BNO相)
-旅行詳細行程 (旅行詳細會印在ETD上，如你要更改目的地，你需要再APPLY一次)
-身分證
-預機約票同酒店紀錄證明
-過期BNO 護照正本
-警署的報失護照證明（如遺失護照）

步驟：
1.先於網上下載及填好emergency passport申請表格
2.帶齊文件儘早到金鐘英國駐港領事館
3.於保安部放低手機，講低想申請emergency Passport
4.保安會帶你去見領事館人員
5.向領事館人員出示已填妥之mergency passport申請表格、證件相、旅行詳細行程、身分證、預機約票同酒店紀錄證明及過期BNO 護照正本
6.等待領事館人員批核，成功後收申請費用及通知領取時間

BNO VISA checking

由殘酷的小賓周提供

CNO使用實例:

By 9394+689

BNO使用實例:

By 9394+689

成日見到好多人笑續BNO貴
我係到諗: 係外國護照特別貴,定支國護照特別平
出於求真search過

成人標準護照,計美金: (部分)
英國 90
澳洲 212
加拿大 128
蝗 29
特衰 32
古巴 100 (美國續375)
芬蘭 50 (5年有效期,10年=100)
法國 90
德國 66
以色列 75
意大利 135
日本 115
荷蘭 78
挪威 50
葡萄牙 60
南韓 50
俄 42
坡 59 (5年有效期,10年=118)
西班牙 25
瑞典 40
瑞士 140
土耳其 268 (5年有效期,10年536)
美國 110

結論: 根本就係共國頂爛市 ,要國藉欄唔要 ing Chinese ,特別係發達國家國藉,就要預左貴(除非連登好多西班牙藉,笑埋特衰都仲得 )
仲有又話乜春血濃於水,點解特衰要收得貴過蝗,講到尾又係當香港人水魚 ,又要亂咁派d特衰比權貴,整臭哂聲譽

(擅自偷post者全家萬碎萬碎萬萬碎,生生世世都係中國窮人 )

By ItsOver9000

開post template:

为什么中国驻外使领馆的服务评价会这么差？ - 李逍遙的回答 - 知乎

Strong post LM

GOD SAVE OUR QUEEN

留名

推一推post先

續粒續粒字同你分析

做空軍入油搵佢副簽應該得

原來Template #10有錯字
5.向領事館人員出示已填妥之Emergency passport申請表格、證件相、旅行詳細行程、身分證、預機約票同酒店紀錄證明及過期BNO 護照正本

Hopei 真係好可悲

宜家畀我開呢個 post 都唔敢開真係好長

世柒篇新文吹得好大
係真就好

睇返頭十個啲嘢少咁多嘅

辛苦各位樓主

新個句野等於判左BNO死刑 好心世柒咪再9up

好心佢就收皮啦
Quote句咁簡單嘅野都Quote錯
佢自己咁寫：

再睇下巴打嘅Observation

當初啱啱開始留意BN(O)嘅時候都會睇下佢寫乜
愈睇愈唔對路
只係一堆引撚晒經據晒典嘅偽科學

如果Brexit到就同BC一齊死
Brexit唔到就

Lm

lm

我地應該約法三章
咪再Share世柒啲打飛機文出嚟
留返嚟留意下之前係英國讀新聞系出報導幫手提高BN(O)關注度嘅嗰位巴打仲好

飛機文一兩單都仲可以接受,但條友真係單單都係飛機文 屌

世柒呢次真係柒左
呢句新BNO聲明擺明英國佬係同EU話:
"呢個係BNO持有人，呢條友無得喺EU度搵食架，唔好比佢喺度打工呀，佢無呢個資格架!"

爬左咁耐post，見到呢個特別聲明，認同樓上呢句嘢係將BNO判左死刑。
講真，英國有必要加呢個聲明咩? 黃子華魚旦論乎?

就係因為有佢係度吹有EU citizen status

所以要加呢句野，要大聲講呢條友唔係EU citizen, 記得要entry stamp 同埋可以reject entry, deport 等。

事實上有無呢度野，BNO都係無EU citizen status. 係EU既document寫得好清楚。

再亂搞，會將does not require entry certificate to visit UK變左做does not have the right of abode in UK

甘搞法揸bno的價值咪冇左甘同揸廁所板冇咩分別

咁就依然一定好過廁所板少少o既
起碼唔會一睇就睇得出你係支那人

拜托世柒唔好再講咁多比佢越搞越衰

出呢個observation 最大原因係HMPO開始出冇EU既BC passport,要班immigration officer 去分咁咪加observation

個人覺得另一個陰謀論就係有英國對港政策有大變化，可能觸發大批人換BNO，整個oberservation 去分邊啲係羊群心理去續，邊啲喺真心嘅BNO

屌 你依家嘅權利根本冇變過
世柒出唔出呢啲打飛機嘅文都係咁

唔關事, 有宜家開始, 不論係好耐無renew, 定係啱啱好夠鐘renew, 唔見左passport 去renew, 無晒空位去renew, 都係會加呢個野

所以係分唔到係唔係真心既BNO 亦都無必要分, 同埋亦都無可能分到, 你估香港既支共政府既選舉主任, 有能力知道候選人係唔係真心擁護基本法咩. 英國政府入面無人有呢種超能力

不過樣衰左

一句講晒HMPO幫BN(O)落咗句新Observation原因好簡單：
要區分脫歐前封面冇European Union字眼嘅BC同BNO護照
就係咁簡單
唔明點解世柒咁簡單嘅嘢都可以比佢無限FF嘅空間

一直有endorsements嘅係Isle of Man，封面有EU，但係有部分居民係無EU right，所以加返黎句比班IO區分。仲四不像過BNO

講真，一直都諗緊歐盟入面啲IO係咪真係會留意個Observation。

io應唔理

反而喺國家裏面申請福利居留 工作時就會認真研究 你本passport

係無

所以我好懷疑有冇人真係可以用BN(O)係歐盟國家申請居留，根本一check就出事

無論點都好 都會支持BNO
因為我唔係中國人
問心有幾多BNO Holder真係成日去歐洲R福利
咪又係留係亞洲去下日本臺灣

啲io連個nationality都唔會理 行eu望下封面睇下咩國過完機就放你行

講真就算你依家比本BC我都唔會走去英國/歐洲住，香港先係我屋企

eu居留由警局負責可能真係hea check都唔定，但入籍就經移民局，個個都係專家。

早幾年續左BNO
然後上年先發現有BC資格
想問下其實唔係急住要係英國居住生活需唔需要盡快拎BC passport

拎咗先啦

nationality 寫左BC？

其實應該會係今年內申請不過係即刻做定過多陣既分別

有certificate of registration

宜家仲係我地既屋企咩

經已被人入侵左, 出街聽普通話仲多過廣東話

唔係wor, 我上次去, 個io大大聲講British National Overseas

跟住仲問Why do you go to XXX?

之後仲要stamped

人地入侵唔代表我地自己要妥協

BNO平權
香港獨立
天滅支共

其實我黎...唔洗講啦，次次都係咁

唔考慮下歐盟先？

緊係換
拎限量版冇 European Union 封面紅色 BC 喎

知道咗係 BC 都唔即刻換返嘅即係想點

可以考慮EU咩
曾經住過幾個月
但個人對歐洲國家無乜興趣
係都係會揀英國

呢篇真係不能不貼。
仲諗住搵返舊po轉貼，點知有

我都知好膠
但我會想拎藍BC
如果兩者除左顏色外無分別的話
尤其依家連封面都無左EU

標題已經寫住“早續早享受”啦
有資格都唔早d去申請

我哋變咗世柒bno post嘅五毛
連出幾篇文

唔好再講啦
下次點你名呀

上次hmpo出錯figure我地都變左5毛啦

小氣過方仗

新post留名

如果有 BNO 就揀，無嘅話可揀 British or UK .

唔係呀！寫Chinese 呀！

世柒好
我係英籍五毛

新post 留名

去緊Georgia 祝我好運

入境成功

而家bno已經多咗句野
究竟呢句野係咪會有分別 未知
一早有bno人定居eu
講出黎又話蠢老鼠
唔講又俾五毛大聲疾呼 bno冇用
到底為封面集郵定權利而續先？
為集郵咪每個封面續一次
為權利 都係應該要續咗先
我2014即不嬲話為走難 立即續bno
有人話要落閘 要有大學學歷又乜又盛
咩心態都有
bc點解唔立即續/申請？

我想知其實我寄左D文件係咪真係到左HMPO

因爲個HMPO系統係2/4個時見到寫Being processed
但係郵政個網到依家都話我份郵包In transit

我都係咁
我覺得royal mail係柒柒地
我信hmpo

遊客其實可以唔理
最大鑊係而家好多小學生課後都係用普通話傾偈

夜晚20:40 阿塞開去 Georgia
朝早5點半到邊境
嘥2個半鐘出入境 全程留喺火車唔使煩
阿塞有人上嚟逐個對樣chop印
Georgia一次過收 chop晒畀返你

咁馬虎。係德國，當天你賊辦

梗係寫UK啦

寫Chinese請用廁所板

所有唔同意佢既都係五毛

唔駛太擔心 hmpo收唔到文件就唔會轉成being processed啦
但掉返轉royal mail話delivered
而hmpo話Awaiting information from the applicant
呢個款先驚出事

佢被中共逼害到出現妄想症。

經已有人試過問EU,個答案係BNO is not EU citizen

佢仲FF唔會brexit

推翻公投決定咁naive

最佳結果係玩北歐或者瑞士既模式

名義上脫歐，但留係EEA

佢唔係真係痴線到咁呀
真五毛又會幫人點續BNO喎

結論royal mail 77地
不過dhl都7
去到我屋企先打比我係咪屋企
邊有人收
然後放低係座頭就走
喂大佬呀，唔見左都唔知搵邊個

應該向DHL投訴

佢堅持BNO係有full citizenship status

事實係英國根本想走數，但搵唔到理由，而當時支那又覺得我地唔應該有英藉。結果將呢樣野寫左落中英聯合聲明。一提出，就用中英聯合聲明拒絕

全員五毛

連Sony 都用藍色英國passport 出廣告

係兩個原因之一:

1. 想人畀錢畀佢睇收費版

2. 佢係真心膠

一個留言50 pence

唔好理佢啦

成個post都係五毛，真心笑左

多過支那5毛
所以質素高過支那五毛

送達處理中心(目的地互換局)

4用10號到宜家仲係咁既 無事掛

試過喺Amazon買嘢由Royal Mail送
Online Tracking寫住Delivered點知開門乜柒都冇
個Parcel過咗幾日先出現

有時幾誤導，佢有少量地方會寫咗BNO做'Citizenship'

最煩係如果要chk既話
我要去多次郵局 冇得online 問
我見hmpo話收到件我都廢事搞咁多野

我都唔明，點解BNO內頁就係咁撚靚
我成日都攞出嚟睇

有無人試過online 報失後收到email叫你打過去英國?

用新系統續?

係

未必有人試過，你可能係呢度第一個
介唔介意貼HMPO張email上黎睇睇
記住遮晒個人資料

好似真係嚴左

呢個畫面真係第一次見
你有可能真係要打去比佢地
或者試下用Online enquiries form
但唔清楚唔直接打過去轉用enquiries form會唔會影響你個申請進度

做咩都好得閒黎update下進度
我地呢度冇乜新系統既經驗
特別係Lost/Stolen既case

我聽日會打去
應該處理到嘅
總之有嗰句講嗰句囉

咁得啦，有Update上黎講下
等巴打可以Update下份Doc

仔 : 唔早啲續
媽 : 早續早享受 遲續有排受

而家揸到正一正嚟做
真係早續早享受

臨訓前上嚟睇下 po , 我都忍唔住拎本出嚟 J 下 先訓。不過我係唔比條柒兄知 個冧巴 ，吹咩 !!

有冇得加入Template既CNO使用實例度
等本國人黎講返本國駐外領事館既能力特別有說服力

世柒真係
佢痴q咗線呀

其實會唔會係佢唔想bno爭取到bc福利，所以先咁做？

澳門人在英國唔想BNO平權我就知啫
原來印尼人在德國都唔想BNO平權
所有人都唔想BNO平權

利申:係咁叫人續BNO既英籍反支五毛

HI 各位叫人續BNO既五毛

支持平權留名

澳門人有葡萄牙藉
印尼人在德國經已由Nationality Act 2002取得BC

兩個都上晒岸

香港人有特區護照 回鄉證 BNO 贏晒

真正嘅大贏家係出世有齊香港澳門廁板+BC+BNO+葡萄牙護照+回鄉證
孟晚舟都瞬間變垃圾

加埋無戶籍台灣護照

孟晚舟一直都是垃圾

條友不嬲都係同佢想法不同就係五毛，全世界所有人都收晒共產黨錢，只有佢自己先唔係五毛

無戶籍港澳人拎唔到

話說前日係宿霧入境 比咗我7日免簽 同行BC 30日
係宿霧返台北 AirAsia 部廢機認唔同我本passport
;-問我有冇第二本 搞左好耐 逼我拎本台灣護照出黎remark先放我走

香港+澳門廁板+BC+BNO+中華民國無戶籍護照
有晒呢啲資格嘅人應該都要有返咁上吓年紀
但係去到呢啲年紀仲有呢種程度遠見嘅人
至少我覺得係香港絕晒種

送都唔要

以前可以，不過無台灣戶籍同身份證用途減好多

如果冇其他護照 有好過冇
假如香港再出現沙士 人道問題 戰亂
有台灣護照 台灣冇可能唔收
同bno一樣

不過睇佢 好睇過笑話

話ban晒華為既機 ban晒中移動用戶

咁咪有部分人睇唔到佢既偉論。點爭取支持呀

嗰本TNO係台灣出俾海外華人
97前雖然台灣唔認香港出嘅BDTC同BNO
所以香港華人當時係海外華僑，華人樣就有得申請一本

TNO

頂用電話打好唔慣，打漏成段

補充: 97前台灣未通過香港澳門關係條例，只係出入境方面唔承認英葡兩國所設立嘅港澳政府所發出嘅證件，但係冇話直頭唔認佢地個國籍係英國同葡萄牙，係去到立咗例先開始唔認。

有錯請屌

係 我上一個PO 有講過歷史 但你要拎本台灣護照脫支...諗下好啦
我有打電話去入境處問 我覺得佢恥笑緊我 香港唔認台灣係一個國家 而係中國一部分 所以到最後佢笑住同我講 脫唔到支那籍

台灣有戶籍護照（TC）同無戶籍護照（TNO）申請辦法係兩回事嚟
樓上講嘅TNO係喺香港脫支之後變咗海外華人先有得申請

當然，TNO會點差過TC係另一回事啦

啱啱拎咗去寄

應提具具有我國國籍證明文件，例如戶籍謄本、國民身分證、戶口名簿、我國護照、國籍證明書、父母一方具有我國國籍證明及本人出生證明。

唔係人人都可以攞

唔知以前係咪都要咁
都聽講97前有唔少得香港籍嘅人都拎得

04年改左制啦，唔再可以憑華裔身分，申請無戶籍的中華民國護照啦

哇屌 個post咁長既

收到SMS話開工了
連收兩個 一個係收到application, 一個係收到countersign, 正式開工做野

唔洗 父母其中一方係台灣人就可以

同埋97年前港澳人係直接拎身份證

TNO係比非港澳既華人拎

琴日用新系統申請左，淨係寄交以下confirm someone’s identity form同需要個人文件

無再話要副簽既護照彩色影印本同要係申請人一張相上寫句及簽署。
好多野都好似簡化左咁

無咗已簽署的聲明書
同埋寄一張個人近照就得

巴打點解佢一收到就做野咁正
我收到之後個status變咗join processing queue成個星期都仲未變做野

啱啱打左去
一開始問左啲基本個人資料
名同DOB之後pass左去loss or stolen team
再問我嗰本係BC定BNO
答左係BNO之後就話要再另一team人跟
話會再打比我
暫時報告到咁多

我都係queue以為開工添 自膠

你應該係我地POST第一個lost case 要follow up既巴打

估計同轉左新系統有關

啱啱收到另一個email叫我打去另一個電話
今次唔係hotline 係直接有人聽
同頭先一樣對返名同DOB之後再問埋
之後佢就話無問題

報告完畢

攞TNO入台灣隨時捉曬你地班友去當兵

本來諗住等英國脫歐轉返藍皮先續，而家又延遲

唔脫係咪永世唔續?

確定咗脫或唔脫先續

祝你好運

好耐冇睇過呢

有得申請就申請，宜家呢本野仲有潛力，千零蚊就當係價值投資。
如果英國脫歐，脫歐之後一定會修訂移民政策。
英國議會上個月首次將BNO 平權會議作議題 ，雖然冇咩野進展。但漫漫長路希望呢個議題去到上下議院，國會。越上一級就機會越大。

宜家續BNO 好簡單，上網填表同交錢。
佢會叫你寄三樣野返英國：
1.你本舊既BNO
2.你身份證彩色副本 （正背兩面）
3.你宜家用緊既護照，每一頁既彩色副本。
大概一個月你就會收到新既BNO

今次post名已經將當前BNO最新狀態畫公仔畫出腸咁講咗出來，究竟點解仲有人可以大安指意闊佬懶理唔續咗去先呢？唔知真係以為儲緊閃卡

我諗應該係英國之後都唔諗住喺封面寫EU
索性用observation 解決BC/BNO問題
不論能否brexit都係咁做
第時藍皮BC應該都唔會有EU字樣

政府末逼蝕但謢照皮卻逼蝕先，所以先會咁，他日政府正式逼蝕，呢句野會變廢話

Brexit講咁耐 唯一得既係護照
最好笑係紅皮護照原本係英國公司造
新藍皮護照批左比法國公司造

家下護照係藝術品咩
續就續啦

如果想本護照係英國製造，就快啲續咗去啦

其實新嗰本都會係英國做

續唔續唔係睇宜家本野有咩野權利，而係睇將來會唔會有變化。 就當博一個機會

講真嗰句，你哋續唔續真係唔關我地事
決定係你嘅，但係如果你決定唔依家續
而你又要講晒啲弱智理由出嚟
你真係預咗比人屌
巴打講得啱
日日口講反支反共
有得揀嘅情況下仲用廁板嘅人
你係100%抵屌
強烈建議你哋退出英籍

如果application form打錯左野可以點改?

已經搵到答案,唔該

即睇doc
有個小學同學老媽子加拿大籍，打個電話比佢幫幫手副簽希望佢記得我乜水啦

TNO入台要申請簽證同唔受你當兵
再者，而家台灣軍訓94年後出世只係四個月再加比你揀暑假去

housewife有case畀人rejected countersign

上次撞到佢仲係香港隻身搵錢
兩個女加老公過左果面好耐了

仲衰過BNO
起碼我哋入英國都唔洗簽證

TNO淨係免簽深綠色

我自己就一早續咗
但係我爸唔見咗舊果本bno 已經差唔多十幾廿年前

TNO持有人數喺4年前已經差唔多成四千萬人
仲多過拎普通護照嘅台灣人
要immigration control都情有可原嘅

btw佢地都有開個fan page講TNO平權嘢嘅
不過得百幾人like

改申請表又要改過份野

深藍色嘅落地簽同淺少少嗰隻藍色嘅電子簽都係TNO適用嘅
真係得TC免簽/電子簽嘅都係得歐美澳紐日菲呢六個國家地區
等於十幾年前嘅TC免簽版圖咁上下

btw淨計綠色都多過支那免簽國數字

我估當中大部份都係多重國籍人士啦
隨時另一本護照仲好用過本TNO

愛爾蘭竟然免簽

Number

仆街唔小心Show咗個Number添

其實冇得噉講
依家gemalto真係有實力
好多國家都搵佢印
仲要平過你
又喺Brexit之前入標
唔批畀佢於理不合喎

巴打求救點算好

Mon咗個post差唔多一年
3月29號終於寄咗去申請 今日dispatched
多謝呢到嘅咁多位

恭喜晒
本嘢有冇新嗰句Observation呢

唔影印，直接幾本廁所版寄過去得唔得

有bno holder，但無專業人士

置頂既續領BN(O)須知有寫

可以直接寄特衰正本
副簽人士根據過往經驗有正職就算唔係專業人士都會過到
但過往經驗唔代表依家一樣
自己衡量

幫你呀爸搞返 ,可能有驚喜變BC

睇DOC啦....

大家見到D明顯伸手黨真係唔該唔好答

想確認一下 係咪啫係而家唔使再交副簽？之前一直搵唔到人副簽申請唔到

我個澳門籍攞葡國護照嘅老細真係俾佢班港共朋友跣咗去取消葡國護籍，我聽完真心覺得澳門出好多柒人

要拎返難唔難先?

唔知，但係聽佢聲氣應該冇得攞返

笑死

不過唯獨是我哋係好想被取消支那藉，
唔想再攞番。

通常自己懶得續果d人就會問續黎做咩

幓到仆街
啱啱Google過下搵唔到任何Resume Portuguese Citizenship嘅方法

想問用乜理由哄到佢走去取消

試埋用葡文google
"Retomar a cidadania portuguesa"
不過都係一堆藍色字result

佢知柒咗敢鬼講咩，我忍笑已經忍到驚腦充血。佢以前仲大大聲聲寸過我佢有葡國護照，我本BNO要黎把柒，所以呢次聽完心涼晒。睇人仆街最開心。

佢講得出上便個句其實佢都知D野

點會ON99咁放棄左

不過都係要恭喜佢

恭喜你老闆成功脫歐

走進大灣區

我想知佢脱完歐仔女會唔會一齊脱埋歐

可以
同時要提供住址證明
最好比多幾封不同機構出嘅證明

大家一齊做BNO 五毛

收到BNO
但張相面豬登位有一細條好明顯嘅污跡, 係咪應該問一問佢有無問題

收到再上黎匯報下

試下問下佢申請個陣邊個幫佢副簽

關於個副簽 張紙係咪一定要親手寫 因為想搵外國fd幫手簽 佢簽完scan番比我print出嚟交得唔得 定係一定要親筆簽果張先得 因為唔想煩到人地又寄比我
(已睇doc)

首先係到多謝上一個post答我問題既巴打先

巴打用新系統？

人哋reject你嗰陣咪又係要寄過重畀多咗錢㖭

用空郵係royal mail柒柒地
點知你用dhl都係有啲問題

巴打你比左錢多錢先

Me too

琴日忍唔住打去問咩事，一開頭話收唔到
又想耍走我，話香港寄嚟英國冇咁快到，但係我睇英國郵政網頁連簽收嘅圖片都有

我空郵60咋

咁我係咪要打去問下好啲

妖 我比左成5001蚊啊

500至岩 打錯字啫 唔洗負皮掛

我到咗成個禮拜都仲排緊隊
幾時先轉being process
定係新系統轉咗字眼

一路都講掛號空郵同DHL差3，4日，但係價錢就差幾倍

英文唔錯嘅話，打去問下又無壞嘅，佢地啲態度雖然hea，但又唔會差到冇禮貌
不過要好細心聆聽，聽我電話果個staff 好重蘇格蘭口音，聽得好辛苦

問咗好啲啦
始終passport係好重要嘅文件

巴打都係新系統？依家你係咩status 係咩？

對自己唔係咁大信心 可能等多一兩日先
btw巴打要有IDD？

唔使啊，Skype新用戶首次致電會有免費5分鐘通話

請問一下關於香港航空金鵬會員既問題，因為我個人檔案內既「國家/地區」係「香港特別行政區」，而呢樣係無法修改既。而家轉咗用BNO，咁我買機票時證件信息嗰度就改返「國家或地區」同「證件簽發地」做「英國」。但咁樣就會同我個人檔案既「國家/地區」唔match，想問一下咁樣有冇問題？

話知你檔案係印度，一切依check in時護照為準啦

係
Joined processing queue

WOW

新status

可能近排真係好多人整
btw 我連巴打你依個status都冇

用hongkongpost個sppedpost但都仲未寄到英國

邊有咁快
我13號朝早寄 16號晏畫先到

真係多咗好多人續

希望1001之前可以更新到doc啦

今年年尾推返個數字上十九萬甚至廿萬唔過份丫

why so expensive

我用空郵掛號$42

你依家係咩status?
Document received?

時事台個澳門post做乜春

點解你有sms通知我冇
係咪新系統先有

馬交成日話香港人拎BNO打飛機
佢地咪又好鍾意拎葡國護照打飛機

唔知葡國人識唔識讀葡文a-z呢

老老實實有葡國護照又年年有舊糧出，比我都笑鳩香港人啦

果班人攞左都冇用啦 又唔會去歐盟發展

真心好想知澳門人揸葡國護照出國出咗事搵大使館溝唔溝通到
仲有葡國使館嘅效率
有冇人試過

仲係勁大個頁面都係叫我send documents

我覺得你真係要打去問吓

但你個status係隔左幾耐先轉？我怕我好似好chur咁

收到件就即日轉咗
姐係收到sms話documents received
隔幾個鐘上去睇就變咗processing queue

屌一屌就做野

仆街鳥 好撚驚 一陣硬住頭皮打過去問下先

我喺用新系統呀，申請個陣有問我想用email定sms通知

乜而家收到件會有sms. 我之前續乜鬼都無，淨係得個爛鬼webpage 叫你login, 我仲要柒咗cap lock 咗個keyboard. 打錯3次password.....之後就乜差都check 唔到咁等派彩

呢本個頁用英文 Welsh同Scottish Gaelic寫 應該係BC嚟㗎喎 又有錯體？

脫歐所以唔同咗？

btw 新嗰本觀咁多嘅

舊version:

我用空郵掛號寄
唔知點解track到份野到咗英國就停咗 好幾日冇更新
我login 去個website睇話收咗
但郵局個tracking一直到依家都冇更新過

唔計啲威爾斯文同蘇格蘭文
呢個設計2015年尾開始改由HMPO出之後已經有

新嗰本真係靚好多

Hongkongpost轉咗成功派遞咗
15/4 HKT PM寄，啱啱送到Liverpool

speedpost 真係2個工作天就到

$300 抵過DHL

想問下 可唔可以親身交物件去 因為會到英國一轉

文件

終於confirm續到
用舊System
一開始冇副簽寄過去(上網見大把人得又諗住搏下)
結果收到Email要填outstanding form補返副簽(抵死)
重新寄過之後狀態轉左做Please contact us
問過HMPO原來即係處理中咁解
佢地收到補交form就會轉做please contact us

結論：人地叫你副簽就搵人簽喇
上網咁多人得唔代表你都得
只係唔得嘅人冇講咋
同埋用Ec ship得喇，42蚊咁上下，speedpost要240，但只係快1-2日

會變咗本土申請

用投寄易都係3-5日左右到姐
咁多人咁趕用speedpost

舊系統果陣真係可以搏架

證明香港人其實好無知但係好有錢

之前用ecship個e express, 10個working days先送到

又唔好咁講 各有需求用唔同服務姐

我係舊系統
佢要我副簽
但我唔理佢
又得左
過期十五年
當first application

可能睇樣
我靚仔D
信得過
唔使副簽

just kidding

咪就係 咁都要串人

空郵掛號$42
五日就到

突發！！！
又係我
岩岩成功收到SMS 佢地收到文件了
依家可以靜靜地等派彩

趕住用嗰d 唔通慳嗰200蚊咩

各有各要求
要快speedpost, DHL
正常空郵掛號
豐儉由人

仲有睇埋會寄失嘅機會率同埋最多賠幾錢又可能會有唔同諗法

正解 所以唔明上面嗰位巴打做咩要串人

咪就係

正如有班人鍾意$99買廉航，然後笑人地幾千買因航

各取所需姐

話咁快又15頁

同埋證件啲貴重嘢用貴少少安全啲快啲都好正常想法
（萬一本BNO寄咗去唔知邊個時空就有排搞但寄去嗰程又好似好少聽過有問題，收貨嗰程就...）

咁可能有人急用既 冇所謂呀
空郵非掛號寄都有人夠膽啦

完全正確

sam gor

裝住咁多personal data+出世紙正本，好難唔用個貴啲又安全啲嘅方法

咁正常掛號都夠做既 安全應該係Speedpost=DHL>Ec-ship>空郵掛號？

Speedpost=DHL≧=空郵掛號>Ec-ship
EC-ship唔駛receiver’s sign

唔怪得之咁平

我個時空郵掛號加快郵貼紙
運到去HM office都只係五日

唔急既真係唔駛駛咁多錢去speedpost/dhl

咁重要個人文件，好難相信就咁用空郵寄，我 16 年 renew 都用 speedpost 寄 。寄到咁遠寄失左個陣真係有排你煩，都唔知點同你 Trace .

照你咁講，
如果人地真係要你副簽既
HMPO就一定發email迫你交人出來？

我由4月2號(推定)到依家都being processed
唔見有動靜

啱啊，入面又出世紙、又老豆老母結婚證書
寄失左嘅話，又要親身去補領，又要磅水，真係因小失大啦

坐支那航空用BNO,國藉會不會被支那化？

E鬆果d濕鳩留言BNO post，都好撚多人留言

係大陸轉機？

計working day我空郵掛號都真係5日到
快又點 呢輪好似有好多人申請到hmpo有好大堆backlog咁
我已經當我個status係處理中

正解
畀多幾舊
煩嘅機會細好多

可能我嗰本係水尾掛

英國唔知
香港speedpost同空郵掛號又咪同一個郵差派
只有大件野先係另外一班郵差負責

DHL speedpost快空郵掛號只一兩日

成個申請最花時間係
英office 整passport
顺利都差唔多十個工作天

殘體字嚟嘅喂

最容易寄失唔係去果程 而係回程HMPO

見到識嘅人留言嗰下先好笑，你不如問我啦

入面啲嘢仲要係唔Update

查下先

香港航空=支那航空

我睇教學google咗好多，連登個google doc係最齊

大家一齊trial and error整出黎

之前係咪有個平郵勇士，好似無左消息

捷克有條法律係如有人真誠地但錯誤得到公民的證明例如身份證護照該人能獲得公民身份。如果HMPO有黎條例

依D開心又感動既野係唔會係英國法律系統出現

係有呢樣嘢嘅話，神咁早就解決咗佢個混亂國籍法啦

16號喺英國寄出
今日就已經收到sms會唔會太快
揀咗locker自取
今晚收工就可以拎到喇

咁大獲

差唔多 我果時連SMS都無 就突然有電話話到左門口

因為尋日都仲係德國 以為冇咁快到 黎緊又復活假
同埋有得揀locker好方便

佢send左email要我補交countersign如果搵唔到人點算

見過條撚樣入嚟打簡體字兩次，有好多五大陸mon 撚住post

最簡單直接真係返學校搵老師簽

都好似好幾個Post之前嘅事嚟
石沉大海味濃

新system同#1教學有唔一樣，當時好多疑惑
感謝各巴絲幫手解答問題，成功續BNO了！

3月27網上填form
4月18收到新BNO

寄左比HMPO既文件只有3樣：
身份證彩色底面影印本
舊BNO
中文稅單 (我冇寄英文住址證明）

冇聲明書要填
冇副簽要簽
簡簡單單成功續左

舊BNO issue day係2001年，2005年到期
張相係小朋友樣，都唔需要我副簽

分享返比各位未續BNO嫌麻煩既巴絲睇

恭喜
記得驗貨睇吓有冇俾錯版你
包括國籍位、observation

冇錯啊冇問題隨時可以周圍去

恭喜晒
依家新系統咁清楚列明晒出Passport步驟咁先進

相係個WEBSITE到UPLOAD左?

冇錯，我係快圖美影，拎digital data
直接係電話度upload張相，佢個system識自己幫你chop邊，好先進

Thx 巴打令我知道join queue姐係代表處理緊
Btw巴打你交完錢果陣佢連咩confirm identity 都冇show 到？

如果無變過嘅話，烏克蘭揸正黎做嘅話一定要VISA，邊境嘅人做第二套係另一件事

果陣我認為join queue係直譯做排隊
所以我冇質疑過佢有冇唔理我
仲心諗「哇，最近一定好多人續BNO, 有排排隊喇」
冇錯，比左錢即刻比條list我話我知我要寄d咩比佢

最近續個d bno observations 係咪都多左行野寫到明持有人唔享有EU權利?

有冇新嗰句observation?

係咪姐係簽名果一頁上頁果堆字？
我出左街，要返到屋企先可以睇返
印象中有幾行字，尾幾行話我有香港身份證乜乜乜咁樣

有香港身份證乜乜乜嗰個observation一路都有
新嘅observation係寫明passport holder唔可以享有EU一切benefit

新系統個application history好清晰
多謝分享

我今晚返到屋企影上黎比大家睇（當然會blur HKID )

我早你幾日用舊系統，而家又要補countersign

佢話最尾幾行
有可能佢冇依句

即係03年前發出條rule又變咗

如果果句野入面有benefit字眼既話，我印象中係全段野都冇
不過最準確都要等我今日返左屋企先

真陰公，要搵副簽我覺得好麻煩

我哋講緊最底嗰三行字

等佢返屋企吧啦
如果真係冇嘅話又會成為HMPO嘅乸西例子

點解新系統有d要counter sign 有d 唔洗

唔知係咪我文件多要成70幾蚊

我自己喺爭兩張cert冇寄其它齊料
之後用膠公文袋入好再紮喺張紙皮上高
再入紙嘅公文袋用膠紙痴實所有邊
成pack淨郵費61
加咗insurance變咗72

其實啲公務員都覺得亂啦
有EU字樣係封面嘅BC
冇EU字樣嘅BC
冇EU字樣嘅BNO要加句嘢
仲有其他英國國藉
係呢期中多個BNO變BC都唔出奇

啱啱send多次email問領事館
話佢比個網站冇BNO資料

佢覆咗我叫我send Passport比佢睇
我影咗Data嗰頁比佢睇之後

今次可以揸正牌Plan行程用BNO了

好想攞BNO瘋狂入境烏克蘭

烏克蘭姐姐

咁都得，應該分開寄架喎

齊文件大約7-21日內

BNO入境亞美尼亞
我發覺佢地唔係scan passport data image
而係直接讀最後一頁入面粒晶片

我坐shared taxi入Armenia
同車有個德國人
我地兩個都畀I.O問要留Armenia幾耐同埋要睇訂房證明()
而期間I.O都無問我去阿塞拜疆做過啲咩嘢 只係好好奇我好多唔同國家出入境印 望完呢個又嗰個

Georgia路況唔錯 但一入到亞美北部 山路勁爛 好恐怖

唔知點解我見到句嘢依然覺得佢係鳩答
佢其實唔知有咩分別
初頭睇你篇嘢睇到一頭霧水諗住
到之後望到係真係英國passport就話唔洗算
anyway，但佢都噉答就噉聽啦

其實巴打你係環遊緊世界定公幹緊

去咁多唔同國家既?

好似有部份地區仲打緊仗(南奧塞梯??),小心

真係奇
估唔到HMPO唔會第一時間叫人補副簽

我去問一問佢地小小細節野
點知佢先同我講「上個禮拜發左EMAIL請你補交副簽」
之但係我搵過我個SPERM MAIL都唔見有佢地消息
(當然申請狀態都唔見contact us字句)

有無人試過咁，補簽都唔同你講聲？

SPERM

Monty Python's Flying Circus

實係個email註冊太多甜網啦

好吧⋯⋯

其實係咪真係有人試過HMPO發EMAIL來
自己無收到，後來一問先至知？

有EU封面BC
無EU封面BC
有EU封面BC加HKID
無EU封面BNO無句嘢
無EU封面BNO有句嘢
有EU封面Isle of Man無句嘢
有EU封面Isle of Man有句嘢
有EU封面Jersey無句嘢
有EU封面Jersey有句嘢
有EU封面Guernsey無句嘢
有EU封面Guernsey有句嘢
14個BOT無EU封面有句BC RoB right=有EU right
14個BOT無EU封面無句BC RoB right=無EU right
有EU封面直布羅陀
無EU封面BOC
有RoB BS
無RoB BS
無RoB BPP

煩到仆街

而家brexit係咩情況?

又拖到去下個deadline?

我上年續無呢句喎

今年3月先開始有

Ok

Oct 31

係咪而家開始個個都有先?

依家都係收集緊巴打嘅報告
但呀蝶巴打好似話唔覺眼
依家睇下佢返到屋企睇返本嘢見唔見到

拉卡CLS...用8964拍廣告仲要拍得正

Georgia係我人生中去過最不知所謂國家 啲人仲閪過俄羅斯人
南奧要由俄羅斯入 Georgia入唔到

前者 我之前重病 差啲命都無 而家要好好體驗下個世界

btw 我唔推薦你地去Georgia
反而亞美尼亞好好多 啲人好nice

旅遊台/講故台開Post留名

英國發出逮捕令 (支那女特工)

真係全段都冇

咦唔係喎 去左第一段

正常，國際會用返DHL

Thx 巴打
姐係全部人都係話mostly by dx delivery?

等DHL send message就check到，佢個網頁係for local。

係啊 我果陣都係一樣
track佢會見倒佢uk運去germany再運黎香港

打殘體已經 block 得啦

唔該晒樓上兩位巴打

幾個月之前嘅事分分鐘寄到過去都過期

問下d傻閪問題
如果我用火車頭 但帶本過期十幾年bno係身
有咩事可唔可以搵英國大使館幫手例如比當地人老笠 比人屈之類既大獲野

用邊本入境你就係咩人

緊係唔好
係人都知白人高高在上唔會理我地呢啲亞洲人
識去緊係去血濃於水嘅同胞大事館

有冇人貼文比佢睇？

唔可以，你不如放棄咗BNO去吧啦

點解有得續唔續要帶本過期係身？
你用火車頭就承受返火車頭比你嘅榮耀啦
具體啲講：

如果閣下無意繼續成為英國國民
全心全意擁抱中華人民共和國國民身份
你可以向英國政府申請退出英籍

我哋亦強烈建議你咁做

明了 thanks 搵緊副簽 唔打擾

一定係好想推post

下次講清楚啲
免得伯母擋箭

我入左一蚊跟機了

運去德國先係因為德國有dhl hub

遲下會唔會出現個版本係同一段出現兩次
一個喺頭一個喺尾？

屌你老母 你係咪弱智架廿歲人都咁撚柒on9

下次出個成頁滿晒嘅observation

印埋過個人資料嗰頁

咁你咪去中國領事館囉，你咁講即係睇唔起中國啦，你中國人嚟架，應該享受中國人嘅榮耀。恭喜恭喜

遲下睇怕都會
早兩年續都無咁多嘢

見到上面條友依家比人排住隊咁屌真係覺得幓
係呢度係得揀仲要用廁板係死罪嚟

個位兄台點解出 po 前唔諗一諗，
係要出啲博比人 x 嘅 Po .

如果唔洗續都得既話，唔洗帶bno 人地都照你啦

帶過期護照加buff

做英國國王囉咪得囉,直情連護照都唔洗打

UK new porn ban from 15 July

我無屌佢呀，我淨係叫佢享受中國人嘅榮耀唧。有得揀佢自己揀做中國人，梗係要成全佢啦！不過最重要係要取消埋BNO，再去申請港澳居民証，做個徹徹底底嘅中國人。

點解我得第二段?

唔係話用廁板係死罪。

重點係，既然你想有困難個時去英國領事館，咁你點可以話唔續英國嘅護照走去用中國出嘅廁板咁無賴？我買部小米壞左搵Apple做保養得唔得？咁叻拎部Honda去BMW度維修嘛。

用廁板，有事唔該搵支國領事。連承認自己係英國國民嘅commitment都冇，憑咩用英國納稅人嘅金錢？

好重要嘅野，要講3次

I recap in English

想問下新BNO係唔係要自己係內頁簽名?

係，黑筆

唔該
同埋點解上面巴絲打話一個dhl收哂新舊bno+證明
但我只得新bno，冇所有舊野既

介唔介意影上黎睇下？
記得遮野

爬完文 搞曬所有野
只差副署 搵曬FD 最後只係搵到個 BNO過左期 但係專業人士

英國叫你搵副署你先搵，冇叫你搵就唔洗

PRINT左張紙 無空白 有野填 即係博一博寄去 彈番先搵

你舊果本bno 張相同你宜家好撚大分別 佢先會叫你副署。 我舊果本15歲個樣同上年31歲果樣都冇事

你係咪有BC

又嚟錯體？

又嚟「HMPO做嘢好俹簁」系列

不過其實果段咩免簽證入英國都冇咩用，反正BNO入英國都visa free 6months

有用果時自然有用

點解佢哋唔那西變 BC ....

之前唔係有巴打話hmpo的email話BNO有另外一班人跟嘅咩,為何總是犯同樣的錯誤?

亂到咁，實錯啦

鬼叫佢地發明六種國籍但passport封面一樣咩

六種國籍同封面但係唔同權利

人生而不平等

英國本身就係超重階級觀念國家

我好唔like依樣野

舊系統一直都係分開嘅，check下有冇第二份件

我係用舊系統

一個dhl包含
新passport
同所有文件
舊passport

同隊波一樣表現

係Munich機場入 有印

今日咁靜嘅

我想問下
有無可能HMPO明明寄左EMAIL俾你要求補件/補簽
但係個申請狀態依然寫住「Being processed」
而非「Please contact us」？

事關我寫表格去問申請狀況，佢就話較早前寄左信來要我補副簽
但係搵過SPAM都唔見有佢地電郵出現

續緊嘅人係長假期唔會有進展 未續嘅人會因為假期寄唔到又唔會上來
結論係大家都冇咩動靜

冇
掉返轉佢發出咗護照仲係Please Contact Us就試過
你可能要問佢Send多次封email比你

等得好心急 好想快啲拎到

我黎緊會去韓國同台灣
但屋企人買韓國機票果時入左廁板passport no.
想問check-in用廁板 入境用bno比人周到會唔會有問題?

仲有想問我之前去台灣都係用廁板但今次用bno有無問題

但當她到台灣入境時，海關查看紀錄，得知記者通常用英國護照出入境，便說明她不能以特區護照入境，並要求她出示英國護照。

睇左呢篇野唔知佢會唔會將廁板同bno當係雙重國籍

1. 你用乜護照係以你入境時候為準，商業機構冇權控制你呢樣嘢
2. 睇Doc

嗚 真係好靚

我個status 仲未轉processing 有排啦

祖國依家熱到仆街

1. 我意思係攞曬兩本去 但入境果時比人搵到有兩本會唔會比人的入房
2. 原來Q&A已經有 自膠
thx bro

2019年一個人有多重國籍有幾出奇
你又唔係晚晚周
鬼得閒拉你
講真要同時帶晒兩本嘅理由都冇乜（除非舊美簽之類）
點解唔齋帶祖國護照呢？

唔會英國護照入境英國都要簽證啦

台灣係唔承認雙重國藉，
如果你之前用過英國護照 (唔係 BNO)
入境，而家再用香港嘅護照(BNO 或者特衰) 嘗試再次入境，係絕對唔可以，
要原機返香港。你下次係唔可以用英國護照或者香港嘅護照再一次入境。你要去台灣嘅話，一定要放棄其中一個國藉，同埋要去金鐘辦事處做宣誓，(好似要比埋英國證明) , 除非你唔再去台灣，否則一定要做。

台灣對特衰同 BNO 係視為同一款護照，都係香港特區專屬。都需要做入境紙(網簽) 先入到境。

襟錯制，未寫完。

所以去台灣可以今次用 特衰 ，
下次用 BNO，都無問題 。
主要都係睇出生地區(香港出生)區分.
香港出生就做網簽就得。
如果大陸出生，拎左 *** ，拎左特衰，
就第一次做雲端簽，下次去就可以做網簽。

去烏克蘭係咪局住要用番廁版免簽？

人地之後咪講左烏克蘭使館覆返 BNO 唔洗簽證…

係wo自膠

絲打我想問下新system果到係直接同你講唔洗要countersignature？因為我見佢頭果幾版有寫話"Get someone to confirm your identity"，同埋又要Parents’ details"？想確認一下，Thanks.

check in 照用bno就可以。

買機票入乜同你checkin用乜係可以唔同嘅

你睇清楚佢個本係咩

其實個人認為新系統下既get someone to confirm同舊系統既副簽 作用係一樣
只不過新系統唔需要副簽人係申請人張相到簽名同寫野仲有唔洗比個人資料頁

你將啱嘅同錯嘅溝埋錯嘅誤導人

第一，中華民國對國民本身係有限度承認雙重國籍，何況外國人係乜國籍關佢撚事。

第二，之所以唔可以用完外國護照（除咗BNO或者係用葡萄牙護照嘅澳門人，同埋BNO係英國護照，乜撚嘢英國護照又唔係BNO）再用特衰或者BNO係因為台灣對「港澳居民」嘅定義限咗做「只係得特衰或者BNO嘅香港人/只係特衰或者憑澳門關係拎到葡萄牙護照嘅澳門人」，你拎咗其他外國護照你就已經唔再係「港澳居民」，你梗係唔用得只係畀港澳居民用嘅網上入台證。簡單嚟講，用錯簽證咪唔入得境同即時遣使囉，關雙重國籍咩事。

最後，從來聽過嘅只有用過外國護照係冇得掉返轉用特衰或者BNO入台灣，冇聽過要宣誓放棄乜乜乜。同埋我都搵唔到台北經濟文化辦事處有做宣誓服務。最重要係，你覺得人人都咁易就放棄到國籍？BNSS嘅已經放棄唔到瓷國籍啦！

真係有趣，台灣先冇用共匪嘅行政規劃用嚟形容港澳，你又會覺得台灣會將香港叫做特區嘅？

，之所以特衰同BNO去台灣可以交換用，呢到巴絲都講過，係同上面講過個「港澳居民」定義有關，加上入台證嚴格嚟講唔係畀外國人嘅簽證而係畀國民嘅入境許可（姐係眾BNO可以見到嘅"entry certificate"），而且本護照只係用嚟做身份認證（所以唔會有印）。事實上，入到台灣幾乎所有政府相關都只會睇入台證，所以退稅之類咪要你show埋入台證同record嘅都係入台證個no.。

利申定冇法學背景，可能有錯，但應該冇大錯掛

所有非港澳出生嘅人想用「港澳居民」身份去台灣，都要做正式叫做「中華民國臺灣地區入出境許可證」嘅入台證（要畀錢嗰種），而之後就可以用呢張入台證加上網上申請嘅「入境許可」（即係網上入台證，唔使錢嗰種）兩樣一齊用入境台灣，所以唔好唔見

拎BC 扮BNO 真係第一次見
BNO 同廁版係要入台證 但係BC 唔洗
咁做梗會俾人問啦

BNO同特區 唔洗錢簽證 BC要 部分香港人為左錢咩都做得出

BC都係免簽㗎

如果講為錢
我只諗到廁板平啲

講嘢之前Face Check下先啦

sorry 因為前幾日係宿霧返黎 同行台灣人拎BC 同加拿大護照返台灣 比地勤check Visa 就以為要 但岩岩諗返起因為係得回程機票 所以地勤會check

八十年代尾, 手抱嗰個年紀出過國
之後一直無出過國

到二零零幾年去旅行已經用特區護照
父母完全唔記得有冇幫我申請過BNO

想問吓我呢個case係咪都有得申請返BNO?

97月7月1號前夠11歲未
未夠就睇Doc睇身份證大法睇下自己中唔中

用咗身份證大法未？

Happy birthday to the Queen

唔好人身攻擊!!

佢完全冇提過要我搵其他人confirm我喎
我係填完資料，比我check一次填既內容，然後就直接比錢，之後叫我寄身份證底面彩色影印，舊bno，住證only

唔比親屬唔比家庭醫生簽
問左成個月全部fd都係過期BNO
毒撚人生

新系統佢有叫你搵副簽先搵
冇就唔洗 申請咗先

90年代初BB相 走唔甩

睇黎要搵PTFD

佢呢個位一開頭一定會咁寫
你要申請左先知最後要唔要Confirm your identify

用左舊系統好7

好似真係唔洗
BTW,新系統無得SAVE好煩, 搵資料搵耐左就SESSION END

新舊系統？ 詳情？

新嘅observation?

講下申請過程？
我地需要新系統嘅資料

Thanks，我睇番你D Comments HMPO當左你係First British Passport Application？你俾唔俾得齊你祖父母D資料？我都係諗緊寫段野解釋算lol，佢無叫你俾佢地既出世紙/Birth Certificates下話？

我唔係咁清楚新舊系統點
簡單講下申請詳情
大約一月尾申請
照舊網上apply
本身我有本BNO 係過左期十幾年
我第一次寄野去 都係個啲野
舊BNO 特衰彩印
兩張相 身份證彩印 地址證明
冇副簽
之後佢叫我補副簽
我補完 佢話我冇填section1,2
佢明明淨叫我填section10 (副簽）
明明 section1,2 同網上apply 填啲野一樣
之後我填多次 section 1,2,9,10
寄完過左兩星期左右 就收到DHL SMS 了
希望幫到準備申請嘅巴打

呢張form 既section

有無人用郵局易網遞 (e-Express)
6/4 已交付運輸公司/出發前往目的地
之後就再無update

有冇用royalmail嘅track & trace doublecheck過?

剛剛check左
Last update 都係6/4
兩邊資料都係停左喺6/4

咁hmpo有冇send過信息話收到你啲doc
收到既話唔洗驚

無
HMPO都係Awaiting information from the applicant
不過諗落仲係Easter期間可能會慢少少

我填完後叫我交埋父母嘅出世紙 & 結婚證書正本
我睇教學都冇話要嘅？
同埋寄咁多正本驚唔驚寄失？

你係咪好耐無renew?

驚寄失的話，核證副本幫到你

如果呢加係拎bno 係斯里蘭卡 大英祖國係咪會派架機送你走 成日去呢d垃圾國家見到特衰visa平d就用特衰

你最尾嗰句想引幾多負皮

巴打我知你好好人的請問核證副本要點做
感謝！！
利申已畀錢

同意 日夜溫差好大

gov點香港

舊系統搵過期bno既fd做副簽
成功收到新護照

唔該晒整合資料既巴打

詳情？
有冇新嘅observation?

寄去既文件：完整既bb相bno, 廁牌正本, 身份證彩色副本, 住址證明
網上apply只填有紅星既items

新observation姐係benefit果段？冇

我真係冇
佢冇叫過我提供父母資料
由頭到尾只係填自己出生年月日，舊bno號碼之類
冇要我證明過自己既身份，冇要我拎出世紙，冇要人證明我係乜野人

比你睇埋佢要我填d乜野同埋要寄d乜

出左新SYSTEM 我用左舊SYSTEM填資料 比左錢

唔該晒你！！！咁睇黎個system又轉左少少野，我唯有盡俾啲docs，老豆老母果啲真係有點難度，搵下先，Thank you!

冇新observation? 咁本BNO發出日期係幾時?

我反而係見新system 要屈我去uk verify 我先刻意轉返去舊system

呢排多咗好多人不是孝子

邊個話要去英國

去到有得揀唔用Online confirm your identity，就會變咗印form搵人副簽

下星期去日本羽田入成田出,想搵下羽田呢張圖邊到影架

幾年前續咗bno後就一直用bno去旅行，但一路都冇去返東南亞國家

想問吓，如果以前用特衰入台/泰，想轉返用bno，有冇手續搞？

睇到2年前有個post有巴打答過台灣係可以用轉返用bno入境，其實都係睇入台證個no.對唔對本passport，只係入境職員要幫你update返，咁泰國呢？
有冇巴打試過？

無問題，早7，8年前用廁板，而家用BNO

Old news咗不過好開心
BNO同BC嘅封面終於一模一樣

求救
我下個月10號上機
本bno 過左期超過10年
本特衰又唔見左
唔知申請趕唔趕得切

想知有冇辦法唔該曬

下次再去啦

上網睇最快2星期搞掂
用最貴空郵趕唔趕到到

係我衰

人如其名，fail

但人地最快時間係講緊佢要求D文件你第一次寄比佢已經齊哂冇甩漏

人地一收到就可以即刻處理

咁我唔知你個CASE同要咩文件啦

不過都建議你RENEW啦...咁下次有咩事就可以申請EMERGENCY

無記錯好似係羽田離境入禁區前check passport個位隔離啲房仔影嘅。

Thanks 巴打

襯舊系統用到拿拿林續

我會照renew
麻煩哂

泰國無問題

舊護照bb相,要副簽但冇都照申請,其他資料都盡量提供正本, 今日得閒先login睇下進度原來已經Dispatched ,係咪可以等本送新護照送黎

幾年前入呢個post仲係好簡單renew 都冇擔心過批唔批 反而擔心寄到唔知邊 宜家已經咁

三日內寄嘢過去應該趕得切
講緊係交齊文件再寄Speedpost
講明先唔包生仔

改機票

我會聽朝一早會交
依家煩緊冇咗本特區護照，點交文件
其他文件應該齊
Thanks

最壞打算就係咁
重要打去公司改假

帶齊文件去英國做本土申請吧啦
兩個星期冇可能
仲未計依家復活節假期

本土countersign嚴好多

急成咁 應該趕唔切
去英國本土申請 你都要搵定人做副署,本土申請我覺得好大機會要好多資料

可能趕得切...嘅
都2-3個禮拜
但要咩都好快手，今日就要交齊晒嘢
但諗定後著先

佢唔係去英國嗰個嚟喎

我用急件2日內派遞成功, 過左兩星期先dispatched,樓上1號轉狀態仲慢過我,我呢單應該都算快
佢得返2星期多兩日未計dhl 運過黎果幾日, 好大機會趕唔切

自膠, 眼快撈埋一齊睇

噉佢係咪都要整㗎啦
咁趕急真係愛莫能助

上星期4終於收到新bno, 第一份dhl有sms 同電話， 但第二份 冇sms, 冇啦啦走上來禁鐘

放下相上嚟啦
有冇新嗰句Observation?

我係去英國嗰個
可能去之前寄左先
反正廁板唔駛寄正本
又可能會等去完番黎先搞喇
我冇另一位巴打咁急

唔該晒

岩岩寄左bno renewal application 留名

句新Observation

Btw有冇人知舊bno同其他文件會幾時到
一直都冇消息 好驚冇咗張出世紙

大約3-4日到 會收到另一個SMS

已收SMS 已批等dispatch

Thanks!
啱啱收到sms 今日先喺英國寄出
點解兩份野可以差咁耐

本土申請輕鬆好多其實

無呀 上次問佢 佢俾左個9588嘅答案

其實攞到2個reference number可以去
DHL官網追蹤位置

我知可以track呀
但本身淨係得一個ref. no
到今日啱啱先收到另一個
Anyway thanks

五月中準備幫本新BNO破處

大阪

ME 大英

我去泡菜國

巴打去退稅果陣退唔到要響朵

Same

我5月破處之旅去大阪
6月就去歐洲

東京
一諗起幫佢除套套個刻真心爽歪歪

其實要點同佢講
我上次on99叫條女做哂所有退稅算

影張相睇下
有冇新Observation?

退到就唔洗響
退唔到要召喚英吉列大使

親支國家，9也不屌

用BNO就環保屌啦，仲用套

我依家會用套
唔想佢甩金漆
但係只係會攝簿背
方便攞出嚟

真，唔係要陪呀媽同條女真係可能呢世人都唔會去，悶撚到on99

屌我又係5月中去東京幫佢破處

有無咩套推介
我本BNO經已甩色

個套又幾靚仔

我都係第一次去咋 同埋為咗朋友

visa checking 個網好似上唔到

你個國藉被支那化
等同台灣身分證過關去支那，被變為台灣省一樣

全透明套

突然又變返兩份件咁寄過嚟
HMPO 真係令人無所適從

7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。

唔好話比佢知你有特衰！直接話冇申請過。如果你曾經匯報果就要繼續匯報落去！

做乜鳩

虛假申報乃屬犯罪

佢點知你有特衰？佢叫你影比佢係因為佢唔知！
我有個friend比英國ban咗佢本bno入境，一比人ban就連同美/加/澳，全ban。如果佢申報咗本特衰，相信特衰都比人ban埋！
冇申報唔代表你犯法，只是違反了他們的條件！

放山埃死全家

有但係唔申報唔係犯法係咩？
你呢D真係支那人基因來

( Show Blocked User - 貧窮富戶 )

ban咗特務用bno入境
再ban埋佢美澳加護照
好正常喎

有興趣知點解你個FD比人Ban

你quote 錯人啦

Student visa 完，再入境奶嘢！
我識人冇申報特衰乜事都冇！（佢有用開bno旅行，只是過期幾年再申請。唔排除你太耐冇用bno佢會問你平時點出境，敢你要解話。）
自己就從內都冇特衰，所以係唔洗申報！

好提議！
等大師兄報告

支那唔想香港人用BNO的手段

支那DNA

It is a criminal offence to make a false statement to get a passport. If you have made a false statement on this form, you
could be prosecuted and could go to prison. Our work includes checking that the countersignature in section 10 is genuine.
I declare that I am 16 years or over (or will be within two weeks) and that: 1 I will return a lost passport to a UK passport office if it comes into my possession;
2 I, or the person named in section 2 of this application (if different), am a British national and have not lost or given up my national status;
3 I have stated if the person named in section 2 was born of a surrogacy arrangement;
4 I do not owe any money to the UK Government for repatriation or similar relief;
5 this application does not break the terms of any court order
to which I, and the person named in section 2 (if different)
am subject;
6 as far as I know all the information I have given in this
application is correct;
7 if the application is for a child, I have parental responsibility
and I have enclosed any court orders that relate to the child’s
residence, contact or removal from the UK/country of residence;
8 I, or the person named in section 2 of this application (if
different), understand that by voluntarily applying for a British
passport, I may lose my citizenship of another country; and
9 I have read both the guidance notes and the caution above
and fully understand the consequences of my actions in
applying for a passport.

團結是力量
搞到隻支那狗冇聲出

上面我解釋咗，你唔回，反而係回人哋個post，我點出聲。
我冇特衰亦冇回鄉證，我去中國係用bno簽證一年。唔知邊個先係支那？
我只是好心，下次唔再做好人。其實我仲有好多用bno去歐洲做野/醫療真實例子，不過我唔分享喇，好心冇好報！

依家申請冇聲名書？我最後得一份副簽文件比我下載

你自己都解釋咗點解俾人ban 唔關用咩護照事
Even你冇申報 用特區護照入境一樣會check到 唔係年內點解 台灣個類國家咁多單遣返case?

因為驚平時收藏或者攞出黎J個陣會整花佢啲燙金紋身嘛
所以收藏個陣點都要有一套

你個朋友係未留學個陣衰左野無話你知咋

第一，你第一個留言講既野已經係犯法行為，上面有巴打已經解釋左
第二，英國係Recognize多重國籍既國家，你有幾多本護照英國係唔會理你，只要你出入英國用同一本護照，又冇違反任何Immi條例，英國係唔係搞你，你個fd擺明身有屎先比人ban
第三，我都係Student Visa，我都係BNO/CNO都有，我續既時候有上報CNO，我今年安然無恙用CNO返左英國讀緊大學Final Year(未續BNO就過黎我係抵屌)，入境既時候亦冇問題點解唔用BNO乜乜乜，點解我冇比人捉?我岩岩去歐洲用完BNO再返英國，一樣冇事。

你講既野其實同D人鳩傳用BNO出國出事英國唔會理你一鳩樣
唔屌柒你屌邊個?

教人犯法仲要一副「塞錢入你袋咋傻仔」樣

都唔知入嚟係有心contribute定搞事

有就申報有、無就話無，有既點解要扮無（虛假陳述）？

新系統正常

我係話我個fd expired 咗個student Visa然後再入境奶嘢。佢以為好似馬來西亞泰國Visa run會冇事。

你個case同我個fd個case好唔同，因為你冇expired，OK？不如你試下expired咗個student Visa然後再用特衰去入境，睇吓英國開海關會唔會ban你？我可以答你一定會，除非佢唔知道你果本特衰和你個本bno係同一個人。所以我好心先叫人唔好申報特衰！

至於你敢緊張犯法，敢點解又去佔中？
申利，小弟有參與佔中！
好多嘢都犯法例如你紅登過馬路，甚至乎在沒有交通燈的位置過馬路都可以係犯法，至於如何去做？就自己個智慧諗下！小弟唔再講，怕得罪別人的陰謀論。

- 小弟亦希望多d人用本護照！
別要再陰謀論話人係支那！

其實係咪有心搞衰要first application 嗰班續領呢？玩爛之後等其他有心再續嘅人要俾更多資料同增加手續時間呢？大家都知大陸人幾鐘意玩殘D野，從基本法到廁板再到一簽多行，全部掂過都死。總之五毛死全家

冇追po
原來相都唔使交

都話咗係你朋友問題，同你一開始講嘅嘢完全冇關係
你唔報有CNO你覺得入境嘅時候佢地就會Check唔到你本野同佢地資料庫入面有另一本同名同樣嘅護照？
由頭到尾都係講緊你朋友問題，你就死都話唔好報特衰，你都On9
你CNO/BNO 365日內逗留超過180日已經違反咗immi control，你個fd過咗Visa個expiry date仲要咁玩你怪邊個啫。條入境條例係斷人計唔係斷Passport計

教唆他人犯法已經冇嘢好討論！
btw真係見到啲感嘆號已經覺有種廢老定五毛味！

「甚至乎在沒有交通燈的位置過馬路都可以係犯法」
廢老專用半口語見親都覺得係signature 嚟，加埋啲感嘆號就有種yahoo! comment感覺

依家唔好理搞事條友，都唔好block 柒佢，如果佢再放山埃tips 一定要屌柒佢

我睇多，見到依個post特別有趣先post。對唔住，下次小弟都係唔出聲！
睇人批鬥咪算囉，都係小弟羅嚟衰，係都要出post。
係呀我當年都有教人佔中添。我犯法，你快啲報警拉我佔中。

有你老母趣，日撚日剩係識講佔中，就嚟你老母無屎屙都關佔中事

算數啦你咪再兜啦
又一開始係你話申報CNO有問題

我完全唔覺得你係度分享緊趣聞
你要反駁唔該駁晒我上面啲問題先

又可以諗定下個Post叫咩名

唔關佔中事，係我唔啱。出完post先發覺依到接受唔倒我依d犯法L。估唔到香港人敢L和平，當年係敢，現在也是，沒有變。

虛報瞞報一旦比人查到會有法律風險
切勿以身試法

未就係，根本就係佢個朋友student visa 過左期所以先會咁。不過睇埋條友之後打既野我就知係老作出黎，又講乜野佔中又盛，呢啲就係五毛藍絲死廢老最常用既手法，乜撚柒都關佔中事。

仲用緊佔中嚟拉關係扮同邊
退一千步，的確係教唆人犯法，喺續passport一事上，因乜要犯法？要你唔虛假陳述係好難嘅事？定係要向英國政府示威？公民抗命佢地做嘢俹簁同有油漬？
你想人地畀咩反應？舉咗例係個留學生唔知因咩而俾人禁止入境英美澳加，知道依件事之後會覺得值得虛假陳述？完全唔明白

連登有個好處就係有"起底"呢樣嘢
睇到講D嘢有乜唔妥, 按一下"起底"就乜都清楚哂~
有懷疑果陣, 大家記得善用呢個功能.

你敢完起底笠制，見到d咩野？

新account/condom account 個個五毛都有幾個啦

一理通百理明明白了續期可變簡單
從一到千百萬全力探究不要偷懶

動動腦轉轉彎會快快解決了問題
默默看細細想腦裡會轉出新方向

一理通百理明明白了續期可變簡單
全心探討教學明道理答案終會找到

題一）試簡述以下段落中使用了哪種修辭手法？（5分）

“...唔關佔中事，係我唔啱。出完post先發覺依到接受唔倒我依d犯法L。估唔到香港人敢L和平，當年係敢，現在也是，沒有變...。”

答：段落中出現了本體及喻體。本體為曾參與佔中人士，喻體為犯法。作者使用了比喻中的暗喻，暗指曾參與佔中的人士均觸及法律，理應受到法律制裁。但可惜作者的寫作手法較為低層次，並沒有實例去支持自己論點，而且前言不對後語，用詞亦膚淺平白。

你過主啦

如果連登個標題冇長度限制我成段copy上去

屌，佢個acct仲新過我。一出就跣人，唔係五毛咁係乜？

好似有限制可以淨係copy第一句，已經有聲有畫面

可以分半年出， 一個月一句

Sor. 應該係分六次出，35出到40

第一句邊間教會?
anyway 係正嘅

原來新account=五毛
用依個道理，我係五毛
你都唔係好我好多，你係半個五毛

今日天氣很好

（雖然上面都一堆人講咗）

我當退後一萬步，如果真係唔申報就冇事，咁個個renew完護照就可以入去人哋本身ban咗嘅國家啦

其實只要有腦都知人哋唔係入你護照資料咁簡單啦

唔洗副簽？

算我唔講喇
不過真心唔明白點解d人要申請特衰護照？
明明已經可以用bno旅行點解仲要用特衰喱？

咁我建議你唔好睇呢個Post添啦
呢個Post其中一個目的就係幫用緊特衰又有BNO資格嘅人認祖歸英
廢事呢度太多你唔明白點解存在嘅人講嘅嘢（好似我哋上面講嘅嘢咁）講一大堆你唔明嘅事

要呀 第一個就係

眼殘睇唔到

屌你
好尷尬
竟然有埋會歌

我以為TNO事件已經夠痴線
原來仲有馬教會嘅弟兄

唔係教育電視咩

出賣年齡系列

我知道你是那一個教育節目的！

唔係講續期
係想分享下用BNO嘅喜悅
本野用左接近五年 話咁快得番一頁Blank Page
14年續個時 舊BNO係2000年Expire BB相
唔洗老豆老母結婚證書 唔洗出世紙 連份Form 佢都冇跟副簽位比我填
如是者 寄左之後唔洗一個月就收番新BNO
呢五年去左好多個國家 出入境成50次
一啲問題都冇 啲人成日問 用BNO會唔會有咩問題
人地會唔會唔受 我拎本吸滿曬印仔嘅BNO 佢地就會明白

啲immi好識做 見我冇位一版吸左5 pair印

而加係諗緊 等唔等埋Brexit先換

身經百戰

仲幫唔少朋友副簽認祖歸宗

利申：非專業人士 但做MNC

準備拎BNO入祖國有咩要注意

好逼

好壯觀，隔住個mon都感受到個種喜悅

用咗新系統 我覺得好方便 唔洗去影相 upload咗就得
8號寄空郵掛號 12號寄到 22號approved

幾個Post前某巴打：排Non-EU係人情，排EU/UK係道理
如果巴打決定排EU，你可能會比人問
你可以Show呢個網比佢睇（假設你LHR入）

There are two queues at passport control – one for European Union (EU)*, European Economic Area (EEA), British and Swiss nationals, and a second for all other nationalities.

Summer Exchange 去紐卡素 要自己買機票 仲諗緊喺邊度入

We have requested your original birth certificate, parents birth certificate and address evidence however we have now had a policy change we no longer require your parents documents or further address evidence
However we still require your birth certificate
Please forward to the address below, if we do not hear from you by the xx/x/2019 your application may be withdrawn please note the fee is non refundable.

我覺得hmpo嚴左

而家唔洗老豆老母出世紙唔係仲簡單左咩？
同埋我想問收到呢封email叫你補文件係咪代表我一定有bno身份？我仲未confirm自己有冇bno身份

出世紙都係身份證明文件嚟
如果佢有要求，應該都係未firm到你身份
噉又點會答到你呢？

道理係到你
但EU/UK條隊係for啲冇入境要求嘅人
所以通常都係得一兩條隊，for好快手睇完就俾人過
如果io要同你做全套入境手續就會阻到幾多時間，噉大家都難做啦
但道理上始終係可以排，因為佢的確係噉寫

好正呀

IO 問乜都要如實作答
唔好作虛假申述
因為同一個問題可能用另一個問法再問過

老老實實，
按照
You’re from an EEA country and Switzerland
You can use the EU/EEA channel to get your passport or identity card checked - this is usually faster than the other channels.
You can use automatic ePassport gates at some airports if your passport has a ‘chip’ on it and you’re 12 or over. If you’re between 12 and 17, you must be accompanied by an adult.
These gates use facial recognition technology to check your identity against the photo in your passport.

You’re from a non-EEA country
Your carrier will give you a landing card - fill this in before you arrive at border control.
Your passport, landing card (and visa if you have one) will be checked.
You’ll usually be asked why you’re coming to the UK.
Keep documents that show the reason for your visit in your hand luggage, so you can show them if asked, for example your travel itinerary, work permit or university letter.

LHR個網寫法，絕對唔高過邊境局寫法

BTW，18/4 LHR T2入
問左兩個問題
來英目的
係香港職業
吸印，走得

巴打成日工幹?

點解可以用得哂

同埋佢地會望下護照入面，去過咩地方

off topic
巴打個名
請唔請人?

新護照 淨係去過新馬

下個post名：
一理通馬國明，明白了續期可變簡單

下個post名: Manners Maketh Man

其實我絶對贊同bno holders入大英排UK/EU,因為呢個係個right. 而事實上，我最近兩三年係LHR/LGW排UK/EU都順利

唔係工幹 但都叫做因為份工作先去到咁多地方
因為我係做航空公司 有員工飛

唔洗父母出世紙唔係鬆左咩？

以後申請visa，入籍，份form會叫你list曬所有passport，旅行record。到時io一對你份bno renew form就咩都見到曬。

屌！做crew入境，同我地係咪唔同呀？
好似掛機組人員證起件衫度

Operating crew入境用GD，唔洗打印

可能因為我早你一日apply,希望你都快D搞掂

我覺得新系統對於文件齊嘅人係易咗同快咗
對於文件唔太齊嘅，好似副簽之類就煩咗

個張GD 全名叫General Declaration
一張A4紙印曬班機資料 Crew嘅名，國藉，性別，DOB，證件號碼個啲
然後過關個時係Crew Channel隊張GD比個Immi過關
然後佢會對張GD同CMC (Crew Member Certificate)
唔洗吸印 但要帶護照

利申：唔係Crew 做寫字樓渣

想問下各位，無叫我補文件見到Dispatch係唔係姐係申請成功了

等收Passport啦
記得做孝子

幫老母申請埋，留低左一份心意

可能會放大多一倍

[借ac] 係美國新聞學院寫咗篇自己唔係中國人嘅文

支持佢地好過支持世柒

等個反式五毛單機算吧啦

收到bno睇清楚有冇錯
講下個case俾其他人借鏡
影張新observation相上嚟睇吓有冇EU嗰句 記得遮住hkid & passport no.

可惜依批人唔係個個有

舊系統可以搏冇副簽真係爭好遠

教育電視咁好唔知做乜要取消
利申分數由教育電視學識

因為已經教晒
十幾年都用返嗰啲片
之後就出現咗YouTube

細菌大會最正

黑死病大王

記得細細個睇完細菌大會個集之後，同阿媽講話想要肺結核，因為好得意。記憶中阿媽用左成個鐘講解細菌係會對身體帶黎禍害，同埋細菌真實唔係電視形容到咁可愛

仲有霍亂空陸空攻擊

早排係youtube重睇返，內心仲係有個種悸動細菌仔仔們真係好可愛

中頭獎
續bno
Nationality變左bc
係咪要send email問Hmpo
定可以扮傻
我舊bno自己名(bb相)，nationality寫明係bno

詳細講下你點續

詳細特徵希望

孝子

巴打鐘唔鍾意男人

用舊system
舊bno 03年過期
當adult first application
要副簽，但我冇搵人簽就寄過去
(寄左身份證, 廁板彩印，出世紙正本)
十日左右收到email話我欠交資料要填os form
講明要副簽，但冇話要補任何文件
搵左個bno friend副簽就寄返份form返去
過左排見冇消息就係hmpo website send enquiry
Email覆我話已批，叫我等收
今日突然收到新passport（事前冇dhl sms/email）

This page is reserved for official observations果頁寫：
There are no official observations
下面就holder's signature

其實都講咗幾次，你追下上幾個 post
點都好，最終決定係你自己落，有咩後果係自己承擔，係出錯嘅最後點都會搵到出嚟

係...自己決定點做啦

如果無心移民就send去問
一係佢叫你換返
一係佢又真係發頭獎話check咗冇錯
有心就去EU落地生根啦

有冇懶人包 或者簡單幾句都好
份DOC應該加埋中獎Q&A越來越多人中獎

Ching 你有冇奇Parent's Documents

冇,因為搵唔到(兩老cls, 將d重要野亂放)
我補交副簽果陣填兩老nationality做hong kong
btw已經同hmpo講左
睇黎今晚中真.六合彩無望
d運去左錯體bc到

其實冇咩共識
最主要都係：
1.扮唔知
好：有10年畀你用，去英國做幾年嘢隱姓埋名。可以拎去歐盟國家生活轉國籍
壞：俾人check到係故意隱瞞嘅好大機會有手尾跟（俾人告、取消國籍乜都可能）
2.同HMPO講
好：誠實，冇法律責任。收到回覆話冇錯嘅可以save低嚟做證明，第時人地發現係搞錯/質疑都「可能」可以拎嚟做理由
壞：佢check完發現錯咩話冇得再扮傻，一定要交返本嘢

完美解答

睇下你自己點決定

如果HMPO話唔會有錯就正

兩種案例都有人上嚟講過
講完回話整錯，收返又有
講完回話無錯又有
幾乎全部都唔清楚自己係咪真係有BC
HMPO答咩就咩

我最期待嘅畫面出現了

我果兩老都係 用新系統申請 打算淨係寄身分證 特衰 同出世紙搏一搏
btw新系統要你搵人countersign confirm 咗你真係嗰條友 先會叫你再交表同文件

有無人知道依家去印尼民丹島仲有無落地簽
依家上飛機先知岀事

冇
要visa before arrival
冇visa等比人deport

人類總是要犯同樣的錯誤.jpg

地勤俾你上機

要收warning + 罰錢了?

大家好似唔知民丹島點去。係坐飛機去Singapore 再坐船入島。
去新加坡唔會入唔到境，但坐船就...

若果老豆老母apply中頭獎
假設係真頭獎先啦
咁可唔可以傳畀我？

BC otherwise by decent就可以傳比你

2015年去過,果陣應該BC Visa Free bno Visa on arrival. 我冇理一落船直接入境. 個IO都ee哦哦一陣，最後都visa free直接stamp

但係上年改左bno唔entitle免簽 連落地簽都冇埋

依家得返BC有30日免簽

去中女社 好似外國人敢申請 如果佢問你有冇回鄉證，你話冇 因為小弟真係冇回鄉證 所以唔怕比佢質疑 如果你有回歸證唔排除你會被佢拒絕

參 今次又俾人話我係一個冇回歸證的五毛
或者 被人話我用bno入境中國的五毛

你講既中頭獎係出錯而得到既話點可能傳到比你

舊登好似有人試左得

從內冇申請過 我d香港土生土長既印度fd都係用依個辦法去申請

巴打可唔可以分享下歐洲醫療經歷

咪寫住假設係真頭獎

其實深圳簽證係唔離開得深圳？

用e-express, 預7-14 working day寄到
香港郵政局 6/4 : 已交付運輸公司/出發前往目的地
Royal Mail 5/4 : Item Leaving overseas Hong Kong
到今日26/4兩邊都無update, HMPO就更加無
去左郵政局填form有職員再跟進, 等回覆
是咪我過份擔心?
見其他人都係e-express 同 speedpost多
早知一早俾多d $$ 寄speedpost

不如你直接D講係你父母係BC啦

咁要睇你父母點得到BC

新/舊系統？

副簽一問
公務員朋友識超過兩年但用特區係咪幫唔到我手

有案例係唔得
Btw麻煩睇doc有解答

舊系統

當然都有人過到骨...舊系統係睇處理你個officer 比唔比你過

而家新系統我就唔知了

新系統我成日覺得係優待奉公守法嘅人

要拼才會勝 利申我就是成功的例子

識位美國人住香港教英文既唔太熟
一個小學同學娘親加拿大籍但冇電話
睇黎要拎住張野係佢樓下等佢收工喇

你小學同學老母係加藉咁你個fd suppose 都是加藉

十年前兩姐妹加老豆過哂加拿大
早排夜晚撞到佢媽隻身一個搵銀 好似做銀行金融果類
但真係唔熟加冇電話

依家問其他同年嘅人
咁樣問會易啲

呢個真，試下開fb/ig睇下啲朋友用咩護照去旅行，近排見到多左幾個朋友揸bno，好安慰

有冇人試過幫父母(退休年齡) 申請返英藉護照變左BC?

睇黎真係加左新野落observation

今次個新Observation係頂

睇Doc

上星期去大坂
比bno 去check in 酒店
個counter 姐姐一開始真係以為我係英國人
係直到我填form寫國籍個欄寫HONG KONG
佢先好驚訝咁問 你唔係英國人咩？

我先再用英文解釋HK 有特衰同BNO

最後編左間房全部鬼佬同ABC
其他房就似係大陸同台灣人

我估去到外國 應該好多人唔識分
就咁睇passport封面真係會以為你係英國人

比個背脊大媽睇到都會以為係自己人
一反轉就

冇一個國籍係叫香港

拎住英國護照唔係英國人咁係咩人啊

咁應該寫咩

英國

咁你本Passport上面個國籍係咩丫

講多次啦
由頭到尾都冇一個國籍叫香港籍
1841年到1997年嘅香港人都係英籍
1997年嘅香港華人就全部「被」入中國籍
你有BNO代表你依然有英籍在身
你入人地國家用BNO入境即係代表你用緊英國國民身份入境
國籍你應該填英國

未改版前已經夠仆街
改咗版之後仲仆街

係咪又有五毛咁都比人負皮

最近一次退到呀，BNO依家唔可以即時退，亦都唔可以用自助機退，去到機場要先搵海關Chop印(無論幾多錢都好)，入到禁區要去佢退稅嗰個counter收現金，佢有四種貨幣可以揀(Won，yen，美金同人仔)，如果你唔主動講嘅會跟返你本passport黎俾(即係美金)

其實係咪好多CD-Rom都Mon住個post
好多新username

想問下巴打

我2個Application一齊寄出，2個一齊變左dispatch
岩岩收到份件入邊得一份passport
無第2個DHL track number，係唔係正常

等多幾日喇

有冇CHING 係用新系統

countersign 份野係咪同其他document 一齊寄過去就得

柒柒地問，如果又有特衰護照，又BNO, 咁樣用BNO做countersignuatures得唔得呢？

大家都係寄liverpool無人寄durham

唔洗問，因為你乜都寄晒(HKID都寄埋), 但佢都可以連身分證Number 都冇寫上去本新野度。 咁唔係你比false statement佢地 而係佢地既mistake...

頂，第二份dhl剩係寄返本舊bno剪左角俾我
咁我張出世紙正本呢。。。

出世纸梗係彩色影印

要求你寄得就一定係要寄正本，講過好多次啦

佢份declaration form講明正本

Send Email 或者 online enquiry form 問HMPO啦，佢哋成日做嘢都咁俹簁

又打殘體

期待幫BNO破處

其實EMAIL係咩
上網唔係好見有講
我已經用過online enquiry form煩過佢地幾次
好似直接EMAIL好D

我係寄彩色影印本
特區護照就正本寄過去
因為就算唔見可以補領

恨死唔少人變左BC藉可以落地生根

出世紙一樣可以再拎過，而且你有錢可以拎幾張都得，多到舖牆紙都得。

仲有，佢哋唔叫你補返正本，係因為你遇着個認為唔需要睇你出世紙嘅職員幫你做，唔係嘅話佢唔會認你張影印本會再叫你補交正本，以往唔少巴打中過招

我收到HMPO email話要交文件證明我加左英文名入去，應該點算？

個Ironfist 係大陸五毛仔嚟，成日入嚟打簡體字又放山埃tips ，各位要留意

我香港出世70後有bno
邊度係5毛
全部親身經驗
唔信就算

五毛
死全家
冚家產
生愛滋病

屌你隻生滋狗，係咪要人大大巴車落你個臭口到先識收皮，70後都三十尾四十中間，仲成個傻仔咁

我係

其實我有3張
寄左最爛果張過去
我大概估到點解我變左bc
幫我處理個officer做野都幾求其
應該係我補交副簽果張form冇一個option係寫明拎bno
佢可能一時冇為意當左bc處理
同埋剩係寄返舊passport比我

香港出世揸bno又點？
你大把愛國撚同鄉未又係揸外國護照

若要生活好

勿寄...

嗰邊回應咗你未

寄正本情願用多百幾蚊拎核證副本
都唔好寄張絶版皇冠頭出去

未
我係HMPO個網online enquiry
CS果邊佢覆我話要再問Passport Office,3個工作天後先有回覆
已經打定輸數要寄返俾佢地再換過本BNO (郵費應該要蝕俾佢)
不過冇所謂喇,我愛香港,冇諗過要移民
BC定BNO對我冇分別

其實出世紙係咪有true copy?
我搵過屋企得3張certified copy
問我老母又話依幾張就係正本
我心諗正本就叫original/ true copy喇

Hmpo出錯要你再寄返比佢地換可以claim返佢地錢

點解我96出世唔係皇冠頭
定我嗰張根本唔係正本而係你講嘅核證副本

冇野了自膠
見到底有寫certified to be true copy
btw我果張唔係皇冠頭手寫
我家姐果張係, 但d字寫到好樣衰下

唔係皇冠頭 都有個水印係皇冠

下個post
Bno有居英權

唔得我要用會歌歌詞

有冇人親身去整知唔知會唔會快啲？
因為我成日都飛LONDON 寄好似麻煩過自己去咁

應該94/95嗰陣已經開始唔用皇冠頭，因為要過渡到中國政權
利申我94皇冠頭，我細佬95就唔係

本土申請舊系統係點都要你用嚟入境英國嘅護照正本
同埋副簽要求會要求你搵識咗兩年以上嘅居英人士
自己揀
新系統唔清楚

我係95尾 仲有皇冠頭

新系統都係一樣

出世紙唔會畀真嘅正本，所有出得街嘅都係核證副本，包括你嘅第一張出世紙

最後係bc定bno呀

同張消失了的出世紙一樣仲等緊消息
Hmpo customer service team 覆我bc/bno壇野要3個工作天調查係咪出錯
張出世紙佢就confirm我佢地曾經收過
依家問緊到底去左邊，但就冇講要幾多日先覆到我
兩樣野都要等

咁你本嘢係錯體定係同bc一模一樣

封面有European Union
Nationality寫 British Citizen
Observations果頁寫There are no official observations
以我所知應該係真bc passport
而唔係合成獸
btw如果人地出錯唔同人講
仲諗住將錯就錯去睇下有冇著數
同蝗蟲有咩分別
唔係我做野嘅風格

應該打開資料頁最底睇嗰行就清楚

欣賞你巴打

最底果行個code係：
Passport No GBR Birthday
我睇返舊bno係寫GBN
所以都幾肯定係HMPO出錯
而且我兩老窮人又唔係專業人士
照計唔會有bc可以俾到我

之前有個巴打都係咁樣就有bc

之前仲要係因為HMPO check到佢老母係BC otherwise by decent所以嗰位巴打都係BC
這些機會

我好鍾意個新term 合成獸

可能真係搵唔返你既出世紙, HMPO比個BC身份你做補償

聽晚就用新護照去歐洲再返祖國

歐洲邊度

Berlin

上個post 有TNO

咁我其實仲有2張嘅
如果佢話整唔見左我都冇佢符喇
唔通飛去英國告佢咩
不過一個政府部門做野咁求其
真心有d失望
其實做野求其係咪hmpo風格

係
錯咗仲要亂噏我老母有BC

今個Post㗎 詳見#148

香港政府都係一樣樣
希望hmpo覆你係真·BC

記得帶定HMPO比你封email

你就係post 32 bno變bc，仲要hmpo 話冇出錯果位巴打
我仲等緊hmpo覆我
不過我就應該唔會有奇蹟，我兩老冇申請過bno

HMPO咁求其,話唔定有奇蹟

這些機會琴日收到新護照冇驚喜 , 見你中獎仲以為HMPO暗地裡幫我地平權

有間野叫Mutter Hoppe食豬手正

Danke
去到唔想食德國菜

依張gif 睇幾多次都好好笑

噉佢都check都好耐下喎

sor自腸
睇錯咗「我就係post 32...」

請問答唔見左本護照之後是否一定會轉你去舊系統的？ 我有無理解錯？ 因為我見好似新系統比較簡單。

又，個舊系統又續左期：This service will be replaced soon. You should finish your application, pay and print your declaration form before 13 May 2019.

請大家出嚟 唔好放棄香港

撤回修訂《引渡條例》遊行

日期：2019年4月28日 (星期日)
時間：下午3:00集合，4:00起步
集合地點：銅鑼灣東角道

一定要阻止立法
否則香港直送中國受審

可能你父母收埋好多秘密

直接比人取消埋美國關係法都似

我都係Durham

唉日日係祖國睇到香港嘅新聞都心噏

幫幫手入去簽個名吧

Signed

簽咗

小心俾人用RFID scanner 掃到身份証/credit card 用嚟搞你。而家個政府咁變態

DHL到左香港個倉 應該好快到

都係嗰句，新身份證有冇人做過實驗先
啲人江湖傳聞咗咁耐

其實係咪已經開始換緊
90後表示有排

換緊啦
八幾年嗰堆同啱啱滿11、18歲嗰啲

摩爾多瓦 🇲🇩一日停留轉機去土耳其 🇹🇷
因為亞美尼亞 🇦🇲無直飛
入境十秒 超快
靚女多到爆炸....不過都係嗰句
Women age like a milk 🥛

好羨慕你四圍去

我都想成日周圍去

我都想周圍去，世界好大，好多野都未見識過

收到bno啦，裏面每頁背景都唔同，真係好靚

手寫年代，可以叫佢寫多張俾你

Sorry禁錯左冇打字就send
原來星期日hmpo都開工
岩岩收到，睇黎換返bno了

當發一場夢啦

小心D有錯咩？保護自己最重要，don’t u think so?

小心冇問題
但係本住求真嘅精神，坊間有呢啲嘅傳聞，係咪應該要實驗求證，以釋疑慮

敢做不敢認既HKG國籍

我唔知你想實驗求證D乜？RFID身分證唔存在，定係RFID scanner 唔存在，定係跟本無RFID 呢樣野？anyway, 你覺得無就係無啦. Don’t really care.

張證入面有RFID嘅嘢， 啲人講到隔冇雷公咁遠都掃到你
咪即管拎個scanner試下佢嘅有效範圍係幾遠囉

乜唔係就算有幾遠block咗先直至有人確定可以去幾遠先放心咩？如果以你咁嘅思想模式，立23條或逃犯條例跟本唔使怕，因為你根本唔知到可以壞到點直至有人俾呢條例捉到。 or other sample, 非洲豬瘟D豬肉可以進口香港俾人食直至有人食咗出事先禁？

呢個唔可以用逃犯條例去比較, RFID呢個係純技術範疇嘅事, 只會有yes or no
我講嘅就係想測試究竟坊間話佢嘅有效範圍可達數十米嘅到底係咪事實, 知道佢嘅實際有效範圍, 先可以有對應嘅保護措施, 而唔係盲目咁過度防衛

都未話BAM你本護照,睇字面上HMPO覆你話會有專員盡快同你聯絡了解,
唔洗咁快灰心喎

可以佢地"了解並查完"後覆返你"冇錯喎"都唔奇, 睇下撞唔撞到唔肯認錯既負責人follow 呢單野

依封係hea回嚟啫
可能佢地連咩事都未知

It’s your choice

[有link幫手推]回應中國學生對我「唔係中國人」篇文嘅反應

唔支持唔得

土耳其伊堡新機場入境🇹🇷

難得有一版係冇其他印

RFID 都有好多種嘅，用嘅頻率都唔同
新身份證用嘅叫eMRTD，同護照用嘅一樣(包括BNO)，通信制式係ISO14443，即係NFC。

八達通 / 大學學生證都係用NFC，新身份證嘅可讀範圍同呢兩樣野差唔多。

上面呢隻就得

我開定新post先
怕一陣訓左爆post

『薪火post』BNO 續期資訊(35) 一理通百理明，明白了續期可變簡單

Push

推post

輕輕地一推

代表英女皇用力一推

毫不廢力地一推

路過再用力一推